{
    "title": "孟子六3",
    "range_remark": "(P.844-880)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "任人有問「」曰：「禮與食孰重？」所言者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 曹交",
                "2) 屋廬子",
                "3) 陳子   844"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "禮與食孰重？色與禮孰重？是哪一個重？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)禮",
                "2) 食",
                "3)色    844"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "奚「翅」食重。所言者是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)啻",
                "2)但",
                "3)以上皆是  846"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「紾」兄之臂而奪之食，即是，",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)扭轉",
                "2)依靠",
                "3)牽起   846"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「」問曰：「人皆可以為堯舜，有諸？」誰問？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 曹交",
                "2) 屋廬子",
                "3) 陳子  850"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "身高九尺四寸高的人是誰?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)文王",
                "2)商湯",
                "3)曹交  850"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "然則舉「烏獲」之任。他是做什麼的？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)廚子",
                "2)大力士",
                "3)賣菜的  852"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "中國人第一位直與世尊默契心通者是誰？乃晉朝名僧",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)道生師",
                "2)道林師",
                "3)道法師  853"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "小「弁」發音為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄆㄢ",
                "2)ㄆㄢˊ",
                "3) ㄆㄢ、  855"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「」何以不怨？是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 高子",
                "2) 小弁",
                "3) 凱風   856"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "越人「關」弓而射之，是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)彎",
                "2) 張",
                "3)拉   857"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "我將言其「」也。是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)不義",
                "2) 不利",
                "3) 不仁   860"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "孟子的思想有三綱領。以下何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)人禽之辨",
                "2)義利之別",
                "3)人際關係   864"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「享多儀」言奉獻以何為重? 下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 金額",
                "2)禮儀",
                "3)重量   867"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "受之而「不報」。其正確為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)不舉",
                "2) 不信",
                "3)不酬答  867"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "由平陸之齊，不見「」。是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)儲子",
                "2)季任",
                "3)屋廬子   866"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "居下位，不以賢事不肖者，「」也。何為正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)淳于髡",
                "2)伯夷",
                "3)柳下惠  869"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "不惡汙君，不辭小官者，「」。是指以下何者？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)淳于髡",
                "2)伯夷",
                "3)柳下惠  869"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "不「稅」冕而行。何為正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)脫",
                "2)增稅",
                "3)以上皆非  872"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "五霸者，「」之罪人也；今之諸侯，「」之罪人也；今之大夫，今之「」之罪人也。「」之順序，        何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)三王，五霸，諸侯",
                "2)諸侯，三王，五霸",
                "3)，諸侯，五霸，三王  873"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "入其疆，A)土地辟，B)養老尊賢，C)田野治，D)俊傑在位，則有慶。→其正確順序為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ABCD",
                "2)ACBD",
                "3)BCAD  873"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "長君之惡其罪小，「」之惡其罪大。以下何者是?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)逢君",
                "2)封君",
                "3)奉君  876"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "春秋「五霸」，以下何者非也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)齊桓公",
                "2)晉文公",
                "3)楚懷王  877"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "「掊」克在位。發音為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄆㄡ",
                "2)ㄆㄡˊ",
                "3)ㄅㄟˋ  875"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "則有「慶」。猶:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)賞",
                "2)賀",
                "3)責  877"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "則有「讓」。意即？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)賞",
                "2)賀",
                "3)責  877"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "孔子曾謂齊桓公「」諸侯，何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)三合",
                "2)六合",
                "3)九合  880"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「」主張一個樸素之世是優於巧詐使智之社會的。→是指 ?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)老子",
                "3)孟子  880"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "於答是也╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴金重於羽者（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "何有不揣其本而齊其末方寸之木可使高於岑樓"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "是君臣父子 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴」何必曰利？（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "兄弟去利懷仁義以相接也然而不王者未之有也"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "書曰 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 享也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "享多儀儀不及物曰不享惟不役志于享為其不成"
        }
    ]
}